\newcommand{\docente}{Prof. Camila Di Ielsi}
\input{../../init}
\usepackage{enumitem}
\begin{document}
\caratulaClase{Clase de repaso}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Recordando la clase pasada...}

Ten\'iamos el m\'etodo \vrd{\tt listar\_por\_dificultad} de la clase CatalogoPociones que devolv\'ia una lista que guardaba las pociones cuya dificultad coincid\'ia con el argumento con el cual el m\'etodo es invocado.\bigskip

Agreguemos un nuevo m\'etodo que toma una dificultad y alguna caracter\'isitica (como puede ser un color o textura) tal que me devuelva una lista de las pociones que sean de esa dificultad y que contengan esa caracter\'istica.


	
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ejercicio 1, a}

Quedar\'ia algo as\'i:
\begin{lstlisting}[style=python,numbers=none,basicstyle=\ttfamily\tiny]
def tienen_caracteristica(self, dif:str, caracteristica:str)-> List[Pocion]:

    pociones_con_caracterisitica:List[Pocion] = []
    
    pociones_dificultad: List[Pocion]= self.pociones_dificultad[dif]
    
    for pocion in pociones_dificultad :
        if caracteristica in pocion.caracteristicas:
            pociones_con_caracterisitica.append(pocion)

    return pociones_con_caracterisitica
	
\end{lstlisting}

Veamos que su complejidad es de a lo sumo O(n)!

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ejercicio 1, b}
	
	Siendo: 
	\begin{itemize}
		\item \textbf{n} la cantidad de pociones
		\item \textbf{d} la cantidad de niveles de dificultad
		\item \textbf{pd} la cantidad de pociones de una cierta dificultad
	\end{itemize}
	 
	\begin{lstlisting}[style=python,numbers=none,basicstyle=\ttfamily\tiny]
def tienen_caracteristica(self, dif:str, caracteristica:str)-> List[Pocion]:

    pociones_con_caracteristica:List[Pocion] = [] # O(1)

    pociones_dificultad: List[Pocion]= self.pociones_dificultad[dif] # O(d)

    for pocion in pociones_dificultad : # n iteraciones
         if caracteristica in pocion.caracteristicas: # O(1)
             pociones_con_caracteristica.append(pocion) # O(1)

    return pociones_con_caracteristica # O(1)

	\end{lstlisting}
	
Tambi\'en est\'a bien razonar y proponer que el tama\~no del string de Characteristics est\'a acotada
	
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ejercicio 2}

Agreguemos nuevos m\'etodos que nos devuelvan m\'as informaci\'on sobre la clase CatalogoPociones.\bigskip

\az{(a)} \vrd{\tt cantidad(dificultad:str)->int} debe devolver la cantidad de pociones que tienen la dificultad indicada por el argumento con el cual el m\'etodo es invocado.\medskip

\az{(b)} \vrd{\tt ingredientes(dificultad:str)->Set[str]} debe devolver el conjunto de todos los ingredientes que se usan para preparar las pociones que tienen la dificultad indicada por el argumento con el cual el m\'etodo es invocado.\bigskip

 ?`Qu\'e complejidad tienen estos nuevos m\'etodos?

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\end{document}
